香港民研：港人支持台獨比率急升至44%，創歷來新高，與反對持平

鍾庭耀領導的香港民意研究所脫離港大獨立運作後，公布首份民意研究結果，發現受訪市民贊成台灣獨立的比率大幅上升，44％ 受訪市民贊成台獨，比年初的調查升了 9 百分點，反對台獨的亦有 44％，跌了 6 個百分點，是 1993 年調查開始以來，贊成比率首次逼近反對比率。

香港民意研究所 7 月 2 日至 7 月 8 日，訪問了 500 多名市民，除了支持台獨比率急升，香港巿民亦繼續贊成，給予台灣更大國際空間，57％ 贊成台灣重新加入聯合國，贊成淨值正 31 個百分點，數字亦是 93 年 8 月以來最高。

中國國家主席習近平早前提出以「一國兩制」達致兩岸統一，民調反映只有 27％ 的受訪者，認為「一國兩制」適用台灣，認為不適用的有 63 ％，淨值負 36 個百分點，再創 1996 年相關調查問題以來新低。調查亦問及西藏問題方面，贊成藏獨的有 26 ％，反對 53％，贊成淨值負 27 個百分點，同樣是 1994 年底以來新高。

777加燒山 冇人能擋

想睇支持港獨比率

自古以來台灣唔係中原政權領土
大清國之前曾幾何時統治過台灣？